何君堯：將去函港大促暫停戴耀廷教學工作 「多行不義必自斃」

港大法律系副教授戴耀廷早前在台灣出席論壇，提到在大陸成為一個民主的國家後，港人可考慮是否成立獨立國家，被特區政府、中聯辦、港澳辦、建制派等先後發聲明譴責。立法會議員何君堯今日在《文匯報》撰文，稱自己將「不忘初心」，繼續強烈要求港大革走戴耀廷，以免他在大學荼毒學生。

何君堯去年曾發起「反港獨、反冷血、反偽學」集會，批評戴耀廷策動佔領中環是「港獨」思潮的罪魁禍首，要求港大辭退戴耀廷。本身是律師的何稱，戴耀廷在台灣發表的言論更不是在推動民主，而是徹徹底底鼓吹「港獨」，公然分裂國家，煽動港人參與其中，已屬違法行為，絕對不能置之不理。

何又稱將會去函港大要求正視此事，促使校方成立委員會調查戴耀廷在校內外的言行，以及是否仍適合任教，期間校方須暫停戴耀廷的教學工作，「以免戴在校園裡繼續宣揚『港獨』、『自決』等違法言論，誤導學生，希望校方能明確作出回應。」

何君堯去又指出，革走戴耀廷是廣大市民的共同期待，港大校方不應也不能置之不理，不能縱容包庇，基本法第23條立法是特區政府的憲制責任，對於戴耀廷等應立刻依法檢控，同時盡快展開基本法第23條立法的工作，「在此，我奉勸戴耀廷，多行不義必自斃。若想得到救贖，必須立刻停止一切狡辯和抵賴，真誠承認自己的錯誤，勇於接受鼓吹煽動『港獨』的後果，立即辭去港大教職，停止荼毒學生。」

話自己？

同緊自己講

定係同民主建國聯盟講

屌佢自己行左咁多不義都未死啦

你自己咪生勾勾

有 不過報左落佢老母到

老何， 我支持你呀！

一定要炒左戴妖。

呢Ｄ宣揚港獨

齋講唔做，得把口

講左又唔認

又只係識去台灣講， 有本事就去北京搵呀習大大講啦

佢想坐戴生港大個教席？

係喎
何妖隻人型生物仲生勾勾

何君堯多行不義必自斃

自稱社會工作者
法庭影相
假學歷
有邊樣唔犯法？

仲有殺無赦

除咗好事咩都做

何生: 殺無赦!

條友之前好似已經寄過一次，港大既回覆同 well noted 沒分別